\clearpage
\skyr{Riedanti saulė}{RS}{section}
\songd{Pakilkim aukštai}{Gintaras Baranauskas}{
    Aš ein[G]u ra[Am\transp{2}]sojančiom pievom
    Per mišk[D]us ir laukus sidab[G]riniam rūke
    Ir žin[Em]au, kad skubėti [Am]niekur neverta –
    Šis k[D]elias vis vien atv[G]es pas tave.


    Aš einu ir man kelią nušviečia
    Begalinio tavo gerumo šviesa,
    Ir žinau, tu manęs nepaliksi tamsoje.

    }{


    Pakilkim aukšt[G]ai sparnus išskl[D]eidę
    Aukšči[Am]au pačių balči[C]ausių debes[D]{}ų.
    Padovan[G]okim kiekvienam po žv[D]aigždę,
    Te[Am]būna mūsų Ž[C]emėje švies[G]u.
}

\songd{Ar žinai?}{}{
    [C]Ar žin[G]ai, kad jin[C]ai, kad jin[G]ai tavyj[C]e. (×2)
    Tavyje, manyje, mumyse visuose.   (×2)\pr{

    G[C]{ė}lėj[F]e, žolėj[C]e, medyj[G]e, paukštyj[C]e,
    Saulėje, lietuje ir vaivorykštėje. }%(2×2)}
    }{
    Meilė ji laimė ji, tavyje, manyje.
    Tavyje, manyje, mumyse visuose.

    Ar žinai, kad jisai, kad jisai tavyje.
    Tavyje, manyje, mumyse visuose.

    Džiaugsmas jis Dievas jis, tavyje, manyje.
    Tavyje, manyje, mumyse visuose.
}


\songd{Švelnukai}{Birutė Šinkūnaitė}{\pr{Šveln[C \transp{3}]ukas [Am]mažas, [Dm]mažas šveln[G]ukas
    Padės nuo daugelio ligų,
    Nuo šilumos trūkumo,
    Nuo juoko nebuvimo, nebuvimo...}
    }{
    Kiekvienas turi savyje
    Švelnukų didelį maišiuką.
    Dalinkis jais – jie nesibaigs,
    Nors jie maži, bet jie švelnukai...

    Šiandien nuo draugo aš gavau
    Nuostabų šiltą kamuoliuką.
    Daviau ir aš, nes juk žinau –
    Nors jie maži, bet jie švelnukai...
}


\songg{Aš Lietuva}{ž. Aldonos Purvinytės, muz. Aldonos Purvinytės ir kitų}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2+3mm}p{\textwidth/2}}
    Aš – Lietuv[C]a iš brolių ir iš [Dm]sesių,
    Aš – Lietuv[G]a iš žydinčių žied[C]{ų};
    Aš – Lietu[Am]va iš marių balta[Dm]kasių,
    Aš – Lietuv[G]a iš rytmečių žali[C]{ų}.

    Aš – Lietuv[C]a iš čiulbesio paukšt[F]elių,
    Aš – Lietuva iš trykštančio vandens,
    Aš – Lietuva iš ošiančių gojelių,
    Aš – Lietuva iš spindinčio rudens.\pr{

    Iš T[F]{ė}viškių, gim[G]tinių ir iš s[C]odų,
    Iš l[F]aikmečio, erdv[G]{ė}s ir obuoli[C]{ų},
    Iš [Am]Dieviškos Minties žolėj ra[Dm]sotoj,
    Iš Saulės š[G]ypsenos ant devynių kalv[C]{ų}.
    }
    Aš – Lietuva, Praamžio išgodota,
    Iš varpų šnaresio ir kvepiančių laukų,
    Aš – Lietuva seniai savim svajota,
    Aš – Lietuva ir su jumis einu. &
    Aš – Lietuva Motulių ir Tėvelių,
    Aš – Lietuva, Dukra savų  namų,
    Aš – Lietuva, keliauju žemės kelią,
    Aš – Lietuva, nes Saulėje šviečiu.


    Aš – Lietuva iš Aisčių ir Atlantų,
    Iš Prūsų valios, Arijų kelių,
    Aš – Lietuva, apglėbus kitą krantą,
    Saviems vaikams gyvybę vėl teikiu.\pr{


    Esu tauta iš Dvasios ir iš stoto,
    Iš Sielos virpesio ir iš vilčių,
    Aš – Lietuva iš Amžinojo Sodo
    Skambiu balsu iš atrasto Myliu.}


    Aš – Lietuva iš Galios ir iš Meilės,
    Aš – Lietuva, nes Aš esu Širdis,
    Aš – Lietuva iš šypsenos Tėvelio,
    Nes Aš – suspindus Dieviška Mintis.\end{tabular}
}

\songd{Mudviejų erdvė}{ž. Aurimo Radkevičiaus, muz. pagal “Любэ” dainą “Koнь”}{
    [Em]Eisiu naktį [C]pilną žvaigžd[H7]{ž}ių,
    [Em]Vesiu žirgą t[G]yliai lau[H7]ku.
    Eis[Am7]ime kart[D]u, [G]eisim vieni d[C]u
    Ten, kur[Am7]{ s}usitikti [H7]ją aš tu[Em]riu. [(E7)]

    Džiaugias jau krūtinėj širdis,
    Akys šviesios nori išvyst.
    Kai tik ją matau, nieko nėr geriau,
    Josios akys pilnos meilės, žinau.

    Jau ir ąžuolėlis arti,
    Laukia mergužėlė brangi.
    Būk sveika, mergyt, gera vėl matyt,
    Spėjau žirgą vėlei mums pakinkyt.
    }{
    Naktį tykią, pilną žvaigždžių
    Sėsime ant žirgo kartu,
    Josime abu, josim vieni du
    Ten, kur visada mums gera kartu.

    Gulsime savojoj erdvėj,
    Dievą atpažinsim žvaigždėj.
    Tiek gražių minčių  jungia mudu du,
    Amžinai gyventi gimėm abu.

    Rytmečio aušra palydės,
    Kai išjosim iš mūs erdvės.
    Akyse šviesa, bunda jau diena,
    Sodžiuj skamba vėlei mūsų daina.
}


\songg{Esi Tu tik širdim pajuntamas}{Tadas Lomanas}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2 - 5mm}p{\textwidth/2 + 5mm}}
    Es[G]u aš pievos, [Em]usnės, lauko obelys,
    Ant skr[C]uostų motinos nu[D]birusi rasa.
    Esu aš ilgas siauro kelio mostas,
    Link horizonto bėganti tiesa.
    &
    Esu aš mylintis ir mylimas šioj Žemėj,
    Po žvaigždėmis aš Tavo pratąsa,
    O Tu tai vėju, tai lietum kalbi, kad lygumos
    Jau išsiilgusios paglostymo ranka.

    Esu aš lietūs, pūgos ir lingavimas,
    Miškų paunksnė, raisto ramuma,
    O Tu esi kaip visad vos pajuntamas
    Prisilietimas šerkšno plaukuose.
    \end{tabular}
}

\songd{Šviesos desantininkų daina}{ž. Gintarės Stankutės, muz. Tado Lomano}{
    Ši[G]andien žvelgsiu tyliai kiekvien[D]am į akis,
    Ir šyp[Am]sosiuos ramiai. Te kiekvi[C]enas išvys,
    Kaip labai paprastai savo meilę dalint,
    Vien giliai ir šiltai žvelgiant tiesiai širdin.
    }{
    Savimi pasistengsiu nuskaidrint dienas,
    Gal tada šviesuliukų daugiau atsiras.
    Iš širdžių į širdis tyliai sklis ši šviesa,
    Kol pabus iš tamsos mūs Žemelė visa.
}

\songt{Tu meile mana}{Skaistė Gorobecaitė}{
    Tu m[C \transp{5}]eile mana,
    Skaisti [Dm]ryto rasa,
    Tu [Dm]mano dangus
    Ir k[G]elias į namus.

    Tu meile mana,
    Skambi vyturio daina,
    Šiltas vasaros lietus,
    Kuris nuplauna vargus.}{\pr{R[C]anką ištiesk,
    Sulieps[Am]noki širdim
    [Dm]Mūsų tyra,
    N[G]emaria ugnim.}}{
    Tu meile mana,
    Dieviška daina,
    Kuri liejas gerumu
    Mylinčių širdžių.

    Tu meile mana,
    Viena ir amžina.
    Širdis plaka viltim
    Būt laiminga su tavim.
}

\songd{Du ežerėliai}{Neringa Vaitkevičiūtė}{
    A[C]ugin[Dm]au d[G]vi rūtel[C \transp{2}]es,
    [Am]Dvi rūte[Dm]les p[G]o langeli[C]u.\pr{

    Du ežerėliai kaip dvi akelės,
    Du ežerėliai kaip dvi seselės.
    Du ežerėliai kaip dvi akelės,
    Du ežerėliai kaip du broleliai.}
    }{
    Auginau dvi obelėles,
    Dvi obelėles vidur sodelio.

    Auginau du ąžuolėlius,
    Du ąžuolėlius vidur girelės.

    Auginau dvi žvaigždeles,
    Dvi žvaigždeles vidur dangelio.
}

\songd{Saulė ritos}{Neringa Vaitkevičiūtė}{
    S[D]aulė ritos per piev[A]elę
    Ir pažadino griežl[D]elę.
    Pl[G]ast plast, plast pl[D]ast plast
    [A7]{Lai}kas pusryt[D]{ė}lį lest.

    Saulė ritos per upelį
    Ir pažadino varlelę.
    Kva kva, kva kva kva
    Gera praustis man ryte.
    }{
    Saulė ritos per girelę
    Ir pažadino lokelį.
    Tralia lialialia
    Gera žiovaut po egle.

    Saulė ritos per sodelį
    Ir pažadino vaikelį.
    Opa, opapa
    Supasi su juo gamta.
    Opa, opapa
    Supasi visa gamta.
}


\songt{Ąžuolėlis}{Indrė Bagdzevičiūtė}{
    S[D]enas ąžuol[A]{ė}lis
    [D]Auga mūs kalnely.
    V[G]ai ateikit, br[D]oliai,
    R[A]ymot mūs kaln[D]ely.

    Senas ąžuolėlis
    Auga mūs kalnely.
    Paklausykit, broliai,
    Ką jisai byloja.

    Senas ąžuolėlis
    Auga mūs kalnely.
    Pasodinkit dainą
    Po jojo šakelėm.
    }{
    Senas ąžuolėlis
    Auga mūs kalnely.
    Kad daina išdygtų,
    Įdainuokit, broliai.

    Jaunoji dainelė
    Auga mūs kalnely.
    Kad jinai prigytų,
    Duokit atsigerti.

    Jaunoji dainelė
    Auga mūs kalnely.
    Kad jinai tvirtėtų,
    Užstokit vėjelį.
    }{
    Jaunoji dainelė
    Auga mūs kalnely.
    Kad jinai žydėtų,
    Ją karštai mylėkit.

    Jaunoji dainelė
    Auga mūs kalnely.
    Kad jinai vešėtų,
    Saugokit ją, broliai.

    Senas ąžuolėlis
    Auga mūs kalnely.
    Šalia jojo gieda
    Jaunoji dainelė.
}

\song{Maža žvaigždele}{Dalia Eigėlienė}{
    Ma[Em]{ža} žvaigžd[D]ele, bega[Em]lybėj nakti[C]es
    [Em]Mano šird[D]elę [Em]tyliai pali[C]esk.
    Pakv[Em]ieski [Am]{ten}, kur t[D]avo na[Em]mai,
    Nu[Em]neški t[D]en, kur š[Em]viesūs sapn[C]ai, sap[Em]nai...
}

\songd{Diribam}{Aranžuotė Nadeždos Kiseliovos--Žukovskos}{
    Tyl[D]us ir g[A]eras šis v[D]akaras
    Ir sp[A]indintis dang[D]us. [A]
    Žvaigžd[D]es jau [A]uždegė [D]angelas
    Ir m[A]{ū}sų žibintų ug[D]{nis}. \pr{

    D[D]ega ugnelė m[A]ano širdies,
    B[G]am, diribam, dirib[A]am, dirib[D]am.
    Kelią naktelėje nušvies,
    Bam, diribam, diribam, diribam.}
    }{
    Dangaus ugnelę tau nešu,
    Su tavim dalinuos.
    Žiūrėk, kaip spindintis dangus
    Švelniai mus pasūpuos.


    Spindėk ir deki ugnele mana,
    Naktelė tebūna šviesi.
    Danguj te skamba žvaigždelių daina,
    Mes šviečiame Žemėj visi.
}

\songd{Žirgeliai}{ž. ir muz. Gintarės Jautakaitės, aranžuotė A.Čialkos }{
    G[G]irgžda, sugirgžda me[C]dinė svirtis,
    L[G]eidžias, k[D]yla lauk[G]ais.
    Bėga atbėga mediniais tiltais
    Basakojai vaikai.}{\pr{[D]{ D}unda maži žir[Em]geliai
    Medinėm pasagėlėm
    [A]{ P}er lauką, p[D]er pievą žalią,
    Per drėgną kranto smėlį.}

    Pasibalnoję medinius žirgus
    Lekia, lekia laukais,
    Žaislus palikę, lėles pametę
    Bėga, bėga vaikai.
}

\songg{Draugystės daina}{Nadežda Kiseliova--Žukovska}{\begin{tabular}{p{\textwidth/3 + 10mm}p{\textwidth/3 - 10mm}p{\textwidth/3}}\pr{Sus[C \transp{2}]{ė}dę šali[G]a
    Linguojam draug[C]e.
    Susėdus rat[F]u
    Gera b[G]{ū}ti kart[C]u. (4×2)}

    Kai džiaugsmą šird[G]y
    Pasauliui ne[C]{ši} –
    Jis nusišyps[F]os,
    Draugas r[G]anką pad[C]{uo}s. (4×2) &
    Mes būkim kartu,
    Nes būti smagu.
    Už viską kasdien
    Mes dėkingi iš vien.
    Gerai, kad šalia,
    Gerai, kad drauge
    Keliaujam kartu
    Išrinktuoju taku. &
    Keliaujam drauge.
    Draugystės galia
    Mums džiaugsmo įkvėps
    Ir gyventi padės.
    Po meilės sparnu
    Vilty auginu
    Tikėjimą šį
    Ir draugams dalinu.\end{tabular}
}

\vspace{-5cm}
\iffull\clearpage
\song{Švieselių sutartinė}{Dalia Eigėlienė}{
    Skaidrum[C \transp{2}]a, skaidru[Em]ma, skaidru[Am]ma, skaidru[Em]ma,
    Kiekvienoj mažoj švieselėj begalinė šiluma.

    Šiluma, šiluma, šiluma, šiluma,
    Kiekvienoj mažoj švieselėj begalinė ramuma.

    Ramuma, ramuma, ramuma, ramuma,
    Kiekvienoj mažoj švieselėj begalinė skaidruma.
}

\songg{Širdelė}{Nadežda Kiseliova--Žukovska}{\begin{tabular}{p{\textwidth/2+5mm}p{\textwidth/2}}
    Kaip [Em]gera išeiti į v[C]akarą,
    Paklaus[D]yti medžių siū[Em]bavimo, dvelksmo...
    Tokie savi medžiai, takas, pieva,
    Tokia sava Žemė po kojom miega.

    Tokia maža širdelė krūtinėj plaka.
    Ar pakeisiu gyvenimo ratą?
    Supkis mažoji ant mano rankų,
    Papuošim Žemę, papuošim ir dangų. &
    Iš vidaus ateinąs tikėjimas,
    Viltis ir meilė, meilė, meilė
    Mus veda amžinuoju ratu.
    Šviesų švieselių pakylėti į ateitį
    Ir Žemelę pasikviesim kartu.

    Kaip gera...\end{tabular}
}

\songd{Ėjo}{Nadežda Kiseliova--Žukovska}{
    [Am \transp{4}]{Ė}jo rytą, ėjo vakarą,
    Su dangum kalbėjo, žm[G]ogų ly[Am]dėjo.
    Ėjo per metus, per dienas mirgėjo,
    Lyg balta gili upelė per laukus tekėjo. \pr{

    [Dm]Lai lai [Am]lala lai, l[G]ala lala [Am]lai la,
    [Dm]Lai lalala l[G]ala lai, l[F]ala l[G]ala [Am]la.}

    Ėjo pamažu, ėjo iš lėto.
    Žemėje gyvent gražu, meilėje mylėti.
    Ėjo aplinkui, ėjo tiesiai,
    Ėjo pavieniui, dviese ir keliese.
    }{
    Su dangum kalbėjo, Žemėn žiūrėjo,
    Kojom mynė takelį kiekvieną rytelį.
    Ėjo iš širdies, ėjo į širdį,
    Sidabrinio ąsotėlio vandenėliu girdė.

    Saulei patekėjus, vakarą nuleidus
    Du balti balandžiai skrieja į sodelį.
    Du balti balandžiai su pačiu Dievuliu
    Baltąjį takelį tiesia savimi.

    \comment{
    Paskutinis priedainis:
    Am Em D Am Dm Am Em Am}
}

\songt{Aš noriu}{Daumilas Ardickas}{
Aš noriu myl[C]{ė}ti
Visaip tobu[Am]lėti
Aš noriu sup[Dm]rasti
Pasaulį atr[G]asti

Aš noriu džiaugtis
Aš noriu augti
Iš miego pabusti
Tikrovę pajusti
\pr{
Aš noriu gyv[C]enti
Ilgai nepas[F]enti
Aš noriu būt s[Dm]veikas
Laimingas kaip v[G]aikas
}
}{
O kartais liū[Em]dėti
Už viską at[Am]leisti
Žmonijai pad[F]{ė}ti
Ir džiaugsmą skl[G]eisti

Dainuoti ir šokti
Dar daug ko išmokti
Įvairų ir keistą
Gyvenimą žaisti

Aš noriu svajoti
Mažiau abejoti
Veiksmams pasiryžti
Į ritmą sugrįžti
}{\pr{
Aš noriu patirti
į meilę panirti 
Gyvybę sukurti 
Pasaulį praturtint
}
Aš noriu myl[C]{ė}ti
Visaip tobu[Am]{lė}ti
Gyvenimą [Dm]{žai}sti [G]
Ir džiaugsmą skl[C]eisti
\vspace{-2cm}
}

\songd{Sėdime ant kalno}{muz. pagal badžaną Panduranga Jaya Vithale}{
    S[D]{ė}dime ant k[G]alno mes rami[D]ai,
    Mes ra[A7]miai, mes rami[D]ai.    (2×2)
    Kaip mums g[G]era būti [D]visada kartu,    (×2)
    Kaip mums g[G]era būti t[D]arp savų draug[A]{ų}
    }{
    Sėdime ant kalno mes linksmai ...
    Kaip mums gera būti ...

    Dainuojame ant kalno mes gražiai ...
    Kaip smagu dainuoti ...

    Šokame ant kalno mes smagiai ...
    Kaip mums gera šokti ...
}
\fi


